Ik twijfelde eerst of ik moet proberen de schepping van een wezen zoals ikzelf, of een eenvoudigere organisatie; maar mijn fantasie was teveel verheven door mijn eerste succes voor mij toestaat om twijfel in mijn vermogen ligt om een dier als ingewikkeld en heerlijk als man.
De materialen die momenteel onder mijn bevel nauwelijks afdoende leek zo moeilijke onderneming, maar twijfelde ik niet dat ik uiteindelijk zal moeten lukken.
Ik bereidde me voor een veelheid aan omkeert; mijn operaties mogelijk onophoudelijk verbluft, en eindelijk mijn werk onvolledig zijn, maar toen ik dacht aan de verbetering die elke dag plaatsvindt in wetenschap en mechanica, werd ik verzocht om hoop mijn pogingen zou tenminste de fundamenten van toekomstig succes.
Evenmin kon ik vind de omvang en complexiteit van mijn plan als enig argument van haar onuitvoerbaarheid.
Met deze gevoelens die ik begon de vorming van een mens.
